我係工會戰線嘅搞手之一，有啲嘢好想同大家講

sor，內容有啲長，同埋唔係整理得好好，但好想同大家share我嘅諗法

關於620公投
國安法殺到，雖然好多人期待攬炒，但係唔代表我哋真心鍾意國安法。而最近抗爭氣氛好似卡住咗咁，所以不論學生定工會都想藉住呢個時機，用一個低成本嘅抗爭方法：投票。同時配合反對國安法嘅「行動」，就變成呢個罷工罷課公投。

今次的確係唔成功，過唔到目標，呢個係事實。有人話宣傳做得差，場地唔夠，安排太複雜，時期唔啱等等……結果唔好就係唔好，亦都唔想話搵藉口或者怪罪任何人。

但想講嘅係，工會或者三罷作爲一條戰線唔係一次定生死，同議會戰線也好、國際戰線也好、街頭戰也好、遊行集會也好，都係我哋把握每個機會反抗。直到「成功」光復香港之前，每一次抗爭都可以話係「失敗」，但唔代表我哋會放棄，亦都唔代表係無用

關於三罷
面對之前好多9叫三罷嘅問題，我哋先諗公投呢個方法，避免少數手足做condom，如果真係好多人都表明肯罷先至發動一場罷工，而公投個目標唔可以太低，亦都唔係話過就過，正正係因爲我哋唔想亂咁叫三罷。

公投失敗係咪代表工會戰線要收皮呢？我唔係咁睇。今次公投嘅結果只係證明宜家唔係發動三罷嘅時機，亦都有數得計，清清楚楚

三罷係咪無用呢？同樣嘅問題可以套用其他戰線：議會係咪無用呢？遊行係咪無用呢？
你會發現過去一年我哋做嘅正正係唔計較咁多「有無用」而去「盡做」
當然唔係無腦咁情緒勒索叫大家出嚟，我哋一樣要計算成本同效益，但係抗爭嘅意志千祈唔好消磨咗

關於工會戰線
成條工會戰線由一個連登post開始，其實好多嘢真係見步行步，我係舊年7月先參與人生第一次遊行，係一個素到無得再素嘅「政治素人」。由係連登開post到開tg channel到建立自己條team然後開始有人響應，再有四十幾個工會成立，慢慢去傾做啲咩……

係香港搞工會、搞罷工真係好難好難，有啲識得我嘅朋友甚至笑我咁多條戰線好打唔打就去搞三罷。但我其實無諗咁多，同大家一樣，總之覺得係應該做嘅嘢就去做，呢一年我哋都係咁樣走過嘅。

有人話三罷嘅時機已經錯過咗，亦有人話工會要再多啲時間去經營。但無論點都好，工會呢條戰線都會繼續打落去繼續努力

關於連登
我會話自己係「連登起家」， 無連登真係無宜家嘅我，所以我對連登真係有個微妙嘅情意結
之前連登嘅號召力真係好誇張，如果你個post寫得好，可以有幾千正評，然後share曬去ig、fb，幾個鐘內全香港可能有幾萬人睇過你嘅post。亦都因爲咁，好多人好努力係連登呢個平台去分析，去俾建議，去幫場運動

見到宜家連登變成今日咁，影響力大不如前，氣氛又咁差。雖然話上連登勿認真，但其實我係幾介意。奉勸大家唔好咁「戰鬥格」。大家都匿名，係連登，好容易就貼好多標籤「左膠」「五毛」「泛粉」「熱狗」「分化L」，但其實係現實生活上，大家明明唔係咁兇狠，只係普通人，希望大家對手足寬容啲、包容啲，唔洗吓吓屌曬老母

關於抗爭運動
嚟緊係初選，但希望大家唔好沉迷選舉遊戲，選舉只係支線，抗爭運動先係重點。我從來唔係一個樂觀嘅人，我嘅判斷最壞情況係國安法照過，國際線嘅手足俾人拉曬或者潛逃去外國，普通人佢就唔搞淨係攞震懾力。然後歐美大鬧少制裁，外交上繼續口頭駁火，但係依然互相試探。至於香港未來廿年都要活係白色恐怖之下，半死不活。

但係呢場抗爭唔會完結。係呢一年真係諗咗好多嘢。
以前香港人淨係會諗生活、搵錢、買樓、結婚
但宜家，我哋會諗公義、民主、自由
我真係好愛香港呢個地方，好在意香港人究竟過得好唔好，好有興趣去探索呢個城市嘅歷史
所以無論點，我都會堅持落去

前路，我相信會係DARK AGE，但係我會讓反抗成爲我嘅生命
2019只係抗爭元年，2020嘅今日唔係1週年，而係抗爭紀元嘅第二年
END GAME唔會發生，只有INFINITY WAR，應承我，繼續FIGHT落去！

sorry，唔覺唔覺寫到咁長，好欣賞真係睇曬嘅你
其實仲有好多好多諗法，不過宜家真係無之前咁有心機慢慢砌post

手足，加油！

大家千祈唔好放棄！

加油

撐你

順便貼埋公投結果

二百萬三罷聯合陣線罷工公投結果

30個工會總票數為8,943票
議案一（反國安法）：同意有98%, 不同意1.72%, 棄權0.28%
議案二（發動罷工）：同意95.4%,不同意1.66%, 棄權2.9%

罷工門檻：只有20% (6個）工會通過議案二罷工/工業行動門檻，80% (24個）不通過。

總工會人數：16,975 (上升21.4%)
總投票率52.7%

Polling Results for Referendum on June 20 General Strike

Total numbers of vote from 30 labour unions: 8,943
Motion 1: For - 98%; Against - 1.72%; Abstention - 0.28%
Motion 2: For - 95.4%; Against - 1.66%; Abstention - 2.9%

Only 20% of (6) unions carried Motion 2 - to authorise unions to organise a general strike, and the motion was withdrawn for the remaining 80% of (24) unions.

Total numbers of union member: 16,975 (21.4% increased)
Total voting rate: 52.7%

唔洗氣餒啦

一息尚存 抗爭到底 唔係剩係口號黎

加油呀，當拎經驗！

見到你唔放棄就安落

推
撐gay巴

點睇連登好多post同好多熱門post
但最後投票人數不如意

我今日有投票架！

支持

以前香港人淨係會諗生活、搵錢、買樓、結婚
但宜家，我哋會諗公義、民主、自由

以前真係好膚淺 經歷咗依一年之後覺得

革命唔係一朝一夕 清政府都唔係一次革命就搞掂

加油巴打
今日有投
再有都會再投

推

多謝gay礎巴一直咁堅持

算數啦 幫呢班垃圾抗爭已經冇意思
連票都唔投無謂幫佢地抗爭比佢地坐享其成

睇哂
由第一個po開始留意gay巴你
如果唔係你一開始提出公會戰線 今日都唔會聽到啲狗官講香港冇公投機制 喺香港成立公會=港獨咁好笑既笑話

多謝咁多位參與公會戰線既手足

一息尚存 抗爭到底

好多? 笑死
我剩係見到一堆PR係度洗走D POST

好多野都唔容易 多謝gay巴你咁努力

多謝你 唔好氣餒就真

係咪「好多」就真係比較出嚟
起碼同醫護罷工嗰陣嘅關注度真係冇得比
如果要分析可以有好多原因嘅
宜家個局勢的確係難動員

傻豬 知道你地付出好多心血做今次件事

我希望你地唔好失望

從現時社會氣氛黎睇 搞三罷的確唔係時候

依家用投票結束未嘗唔係一個好結果

收集今次經驗 下次時機成熟時就可以做得更好

最後多謝你地既付出

Tui. 加油！！

樓主辛苦了

我都覺得最近不論連登定係出面 反應少左
唔係冇人理抗爭
而係好多人好不安 唔知點算 亦可能要休息一下

麻煩你幫我轉達依個消息比你地其他搞手知

多謝佢地既付出

係啊，好多人其實仍然好關注
但係唔知可以做啲咩

btw新歌好聽

咁係因為醫護係專業人士 冇咁易比人取代 同埋個自身安全性逼切d 我係咁睇

多謝你及一衆攪手的付出！

加油呀

Yes. 香港人要消化下依家發生緊既事

比d時間同空間大家 最緊要唔好氣餒

敵人最想就係見到我地氣餒

多謝你一直以來做咗咁多，

你講得啱，唔係一周年，係紀元二年，

我哋唔係想懷緬過去，係要開創一個新嘅世紀，而且係進行中，

而我哋，係會各自用自己力所能及嘅方式進行落去

多謝大家就真，無話咩「搞手」嘅，都係要大家關注同參與

推，真係好感激你願意出來做呢樣嘢

謝謝你知道結果無法盡如人意但仍堅持去做

真係佔唔到咁多個工會原來都係得17000人
工會都唔入仲叫咩光復香港

多謝付出 繼續加油啊

借個位 立會事實處

唔洗灰心
搞唔成罷工唔代表輸

仲有其他方法

大陸少咗攻擊，港出沒

我個人原則係
沒有從失敗中學習
只有從經驗中學習

你已做得很好了

加油啊，當儲下人先，見公會人數多左兩成都好好

多謝你嘅堅持
今次結果可能未夠好 但係唔會只係得一次機會
有人堅持我都會繼續落去

tui

多謝你地呀！手足，😞真係辛苦你地

別放棄，仲有好多戰線

講得好好辛苦晒你地出心出力幫手籌備個公投

恆心唔係咁簡單

Push

大約知道搞手有咩困難 其實運動已經去到瓶頸 難搵出路都係可以預見的 希望一齊走下去

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

只可以講呢個結果係香港人既集體決定, 俾幾百蚊出嚟投票都唔肯
喺香港搞工會真係好難

幫手推

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

多謝你，每一次公投都係增強民主意識嘅機會，絕對唔係冇用

Push support

只可以話宜家呢個moment仲未得囉，但唔代表要放棄

辛苦啦
香港要三罷個門檻真係好高

E家同 612 616 最大分別，係上年真係好多落區傳單，去到上年 11月仲有連儱牆，依家政府思想控制，仲控制左文宣網絡同流動性，所有野都太窄，要重新擴闊返

對唔住，Gay礎巴手足，
Follow咗你成年睇你嘅論述、行動，好欣賞你同你哋團隊嘅努力

你呢一段點出咗成件事嘅目標，大家繼續一齊努力，推到香港重光之日
不氣餒，不放棄

辛苦哂，手足

辛苦晒你，可能時機唔啱啫，加上未有共識同埋打壓，做到咁已經唔錯

今日有幫手做義工 見到其實場地所限 基本上已經一個接住一個咁投票 但係都係離60000人個目標好遠 下次要諗諗點簡化同埋增加場地

一定會繼續支持

兄弟爬山

有咩好對唔住姐
傻豬嚟

推推推

無資金 物資
乜都搞唔到

唔講咁多，支持樓主

辛苦晒
以後諗下點樣可以方便會員參與會務？
據聞HAEA可以用網上回應 確認返資料就得

辛苦曬！

多謝手足。

身邊無朋友討論公投， 心情有d灰， 但落到現場條隊都幾長， 亦都有人想投但無入工會，即場學點入工會。

我哋會陪住你一路撐落去

push

4年前，講港獨同梁天琦都俾人當係鬼，但到今日都可以變主流，最緊要開左個頭，俾大眾知道公投同罷工都係一個選項

多謝你，多謝依然相信公投、罷工戰線嘅大家。
多謝依然愛護連登嘅同路人

辛苦了搞手義工們

加油！

今次個罷工的確係準備不足
希望大家唔好氣餒下次準備好啲再嚟過

支持
就算搞唔成三罷，組織到工會本身就係一個成果。之後就要繼續招人擴大工會保留實力，抵抗之後嘅急速赤化，因為場仗唔知打到幾時

多謝工會手足

大家頂住 堅持呀

辛苦工會線手足

入工會嘅人數都唔夠，辛苦你地了

我有嚟投票
堅持落去

留名

加油 無論有咩行動都支持

多謝手足辛苦晒

巴打 我已經認得你嘅User Name
正皮是我給的 堅持

遲啲應該搵人搞前途公投
香港獨立！

我覺得gay巴你可以勸某幾個工會降低入場費先
有幾個會一野成千蚊真係深黃都投唔落架

感謝手足 公投結果如何唔等於一切, 唔好氣餒
前路漫長, 手足們繼續努力終會見到光明!

支持gay巴

G持

我覺得太多行動反而令人唔想參與 唔好覺得無抗爭活動d人就會遺忘 反而火藥未夠就燒哂佢 到要打大佬個時就好似依家咁

thank you

g持
其實連登行到今日已經超出我預期
一開始對家唔會重視呢個地方既動員力量 所以啲post 真係自己友出既
但係之後你就會見多咗好多無謂爭拗post 隔幾日就會出黎 又係同一班人去互推啲post 不斷互屌 但係又無solution
呢排例子就係屌啲黃店唔夠黃 屌隻鴨既腦細係紅底
同時街外就會有account share 呢啲post 然後就屌呢班人係兒登仔
但係連登本身就有好多唔同既人係到
對家正正就係靠住呢樣野黎分化我地
令到好多有心人都受唔住壓力而退下火線
所以我想講既係 香港人會繼續同你一齊行呢條路
btw下次可摸以星期六日咁搞兩日投票 星期六未必個個都得

721 831 101 1111 1112 1117 1118

點解呢個post咁warm嘅
好耐無見過咁嘅連登post

手足加油
我有去投票

第一次唔得 咪第二次囉
第二次唔得 咪第三次囉

每次都做盡 要有進步
今次無投唔緊要 問下自己同啲Fd 入左公會未！

感謝付出，絕不放棄

今日見到有好多人申請加入工會 唔同年齡層都有 所以真係唔好放棄呀 會慢慢越做越大

我要同你講 多謝

加油!!

巴打一齊加油
一齊努力繼續打仗

今日只係成功之前嘅一個過程
無論如何都感謝各位手足嘅付出

留名等到真。成功嗰一日

成立佐1年，要有6萬目標咁又難D既
調番轉諗，1年就有咁既號召力，成功開到頭已經好理想

未來希望多D見到你

明你講咩，不過其實工會線冇大台，每個工會都係獨立運作，所以一般唔會干涉其他工會既運作，如果想個會有改變，最好都係由會員出聲

支持你呀GAY巴

加油Bro

我覺得大家呢一刻未搵到個落力點去抗爭，堅持做落去係會比大家見到的，加油

2 words - fucking chinese

今次顯示要宣傳多啲工會

呢個係咪以前嘅gay建巴

多謝你地
我自己都係咁諗 大家唔好睇到咁灰
加油

得罪果句
諗下金融業 (e.g. ibank) 入面有幾多大陸人
或者有幾多大公司老細簽左支持國安法
你就知香港己經浸透得太勁
呢條線好難玩 你加油

多謝你

盡量架啦，好撚難搵場

永遠支持

其實想邀請熟CC台既巴/絲打出條ban list，一次過ban晒D唔關事既人

支持
keep walking

太長

加油！要長期抗爭！

咩呀，咩以前？

加油 支持你

今日有去投票
結果無疑係會令人覺得灰嘅
搞手可以咁快接受到再出呢篇文
我十分之欣賞
我哋唔應該放棄任何可能性
各位師兄弟加油

之前有人整過五毛list，整晒excel票記錄罪證

辛苦搞手

推，感謝

Gay巴辛苦了
要諗下點處理聽日柒婆講風涼話既應對

有排話你變左性緒撚
我想互含嘅gay建巴翻來了

加油加油，永遠支持

好欣賞你們的努力！今次雖說無達成目標，但我都覺得有唔少人係願意用行動支持緊成個運動！希望你們唔好灰心，如果今次係時機未成熟，一定仲有下一個時機可以喚醒大家！堅持下去呀！你們的努力，好多人都見到同記在心裡

樓主睇得出你係有心人
成日都有睇你出嘅post
今次未成功唔緊要繼續努力
好多人會同你一齊奮鬥落去
好多人會覺得灰心氣餒想放棄
但係就算有得俾我移民都唔會走
因為要留喺度同個極權對抗

堅持加油

多謝樓主，不要氣餒 儲下人都好阿

樓主 其實經過今日我同你一樣灰。

明明有6萬幾合資格會員，當初入得公會都肯定係自己友，又拎左筆入會費，完全唔明點解今日花5分鐘投個票嘅時間都唔夠人。講真而家連旅行都冇得去，絕對唔會話有去左旅行投唔到嘅存在。

200萬人跟本人人都有資格入會，講緊交100蚊啫，難度真係咁困難，中學生有中學生公會，大學有各大公會學生會員，跟本人人都入得人人都投得。

而我今日周圍叫朋友投得出嘅回覆係：「吓，我冇入到公會喎」。由舊年8月已經叫人入會，次次遊行又有公會街站，又有ig又有tg，而家6月成10個月都未幫自己入公會。講真你話黃，真係靠食黃店咩，比機會你表態又唔制，但又口口聲聲要民主。其實就算聽日公投罷免特首我諗都係唔夠數，鬼咩 聽日父親節嘛

緊係去藍店美心酒樓同老豆飲個茶啦，藍店又點？一年一次冇計啦。夜晚再去東海堂買個蛋糕再ig打卡「父親節快樂」

好多謝巴打付出咗咁多
公投絕對係有意義
目前未成功，但只要將來人夠多
工業行動一定可以動搖社會
我會一直支持你哋

撐住呀
今日都有去投
希望下次會有更多人敢企出黎

好文推 手足加油！！

態度正確 支持

多謝你呀手足

好認同你講嘅嘢
工聯會都唔係用一年半載就壯大到今日嘅地步

罷工唔可以急，一係就大搞，一係就唔搞，有公投試吓水溫係幾好

無論如何，都多謝你，我知一班手足為左搞工會同籌備罷工公投付出好多，好多謝你冇放棄香港

想攬下你

抗爭就係由小事做起，罷搭鐵，幫襯黃店，加入工會等等

加油啦

撐

攬攬

Gay bar

手足加油！respect你哋嘅努力

係香港搞三罷戰線嘅難度唔會細過國際戰線
好認同你講嘅說話，一直都好欣賞你哋個團隊

加油 唔好放棄

今次當儲下工會嘅人先 同埋當預習 冇野係冇影響力 做左就得 加油

其實我想投
但認為擺工現階段對政府無威脅

攬攬唔夠
想同你格劍

推！

Tui

加油
叫香港人唔返工唔係一件易事
先壯大工會人數
一步一步黎

撐手足
唔好放棄

下次都會繼續投！
一齊唔好放棄！
無投既人下次記撚得出黎呀！

辛苦哂你地既付出

希望你地唔好失望 罷工真係要成個社會氣候環境配合

幾時約戰

多謝你同埋工會理事咁多位手足！

手足

又得啫

撐手足

見到句連登大不如前真係有d心up

辛苦晒 每個手足 每條戰線都好重要

加油💪

多謝你地 今日辛苦晒

我係諗緊如果煲底唔係除罩相見，而係攞連登id相認

加油我都有去投票

明白要搞工會係好煩

唔知講咩好
好想抱抱你呢個手足 拍拍係搏頭
好感激你既付出
時機未到 我地一齊再努力到我地成功為止

加油手足

我都工會人
我哋工會有好多人有去投票同新人入會
你不孤單

關於連登第二段最後嗰幾句講得幾好

辛苦手足

大家咁話啦
支持良善巴繼續寫好文！

辛苦哂搞手
今日去投票見到義工都好努力，又好好禮貌，好比心機答人問題，真係辛苦哂你地
結果可能未如理想
但咁唔代表罷工呢條路係唔啱（當然罷工係香港依然係難），今日排隊時聽到前後各年齡層嘅人都講希望罷得成啦內心好感動
同埋都識好多人係因為所屬工會不在罷工之列而無得投

Anyways我地一齊加油吧，係各方面繼續抗爭，唔好放棄

G持手足
希望以後香港嘅工業行動可以更加成熟
多謝手足做呢方面既開荒牛

等唔到啦
可唔可以除褲相見住先

加油
我地一齊上

一齊努力！

忙完一大輪
你快啲瞓返個靚覺，發返個春夢啦

唔好諗咁多啦

傻豬豬黎既
香港人只喜歡被罷工
投票率已經答左你幾成人負責罷，幾成人只肯被罷工
事實就罷左係到，你可以繼續話我呢啲叫分化既

邊有咁多第一次就成功嫁 慢慢試囉

國安法打到嚟，我哋都就快收皮㗎啦

衰鬼，咁猴擒

pushhh

頂住

感謝手足建立戰線，我今日最後一個鐘仆咗去投票，你既心血冇白費到！

望到哩個post啲回覆，唔捨得訓

手足唔好氣餒
見到有啲comment話唔知今日有公投
可能冇咗實體連儂牆真係少咗好多宣傳

1. 民氣未返黎..要一次百萬人遊行聚返d人

2. 連登+tg宣傳受眾係後生+最黃個班，一年前因為運動熱情先上個班好多都無再上

3. 就算係連登對國安法根本唔抗拒，仲想快d攬炒，唔明做乜要罷工反抗，食下花生好過

4. 工會人數不足，香港人好功利，唔知入會有乜用就唔入，可能要工會實際做到d福利幫到會員先引到人入，純粹話入黎一齊罷工啦唔work

連登仲有好多正常人

add oil

多謝

訓啦
咪班連登仔
費事比部分on9影響心情

其實最重要係你而家應該好攰，休息吓啦

轉地下組織囉，「調理農務會」一邊種花一邊傾建國大業

辛苦你

睇晒 認同你
我今日都有投票
辛苦晒 加油

多謝你嘅不放棄
失敗幾多次都唔緊要 成功一次就夠

多謝你 加油

完全唔明點解咁多人入咗工會，但又唔投票，唯一解釋係佢哋根本唔打算罷工，我覺得冇投票嘅人可以理解為係「反對票」

知你地宣傳咗好耐，辛苦曬！

多謝gay巴，你地既團隊，義工，手足等等既付出。由一個素人去打一條咁難打既戰線去到咁已經唔容易。雖然今次既目標達成唔到，但都係一個機會去提醒我地時機尚未成熟，仲有好多空間去爭取更多人的支持。

另外，今日有份投票既手足多謝你地，也都希望大家唔好灰心（我認我出數字果下灰左一陣），因為我地無空間咁做。投讚成票既你盡量鼓勵更多身邊既人去加入。爭取支持唔單只係gay巴團隊既責任，是他也是你和我的責任。

最後，光復連登。要做到的確好難，但連登既吹雞能力真係so far到而加黎講 tg係比唔到，希望大家除左用力屌柒五毛之外，都大力推行動post同將佢share出去其他地方。我地有200萬人架（應該），如果大家都做多一步，或者可以同對家既pr撼既

好文一推
師兄加油!
工會加油!

加油！
團結！堅持！不放棄！不輕敵！

不斷改進拎下經驗，日後發展愈來愈成熟同穩定！

Gay巴我係你fans嚟
辛勞曬咁多位搞手同工會幹事同出嚟投票嘅人！
只可以話國安法既影響唔夠即時同埋最近太多資訊distract咗議題
所以公投唔算得到太大迴響
希望大家今次都唔好灰心
和你抗爭 我很愉快

訓醒再覆大家嘅留言

可唔可以講下工會嘅作用？
如果我同老細講我今日參加工會嘅罷工，公司係咪唔可以扣我假、唔可以炒我？

我都好耐無留言, 見到Gay巴係到, 辛苦你啦, 我都會繼續做好文宣工作。

其實真係好難叫中年以上嘅人入公會
識有個auntie 係黨鐵做
佢話唔會入工會因爲覺得唔太安全 萬一俾人搵到清算好大獲 再加上一條友冇乜接觸tg/連登 更唔好講公會
如果要搞得成都真係要reach多啲中年人....

多謝gay巴同咁多位一齊打緊唔同戰線嘅手足
大家千祈唔可以氣餒 要推翻一個政權從來都唔係一件容易嘅事 只要大家keep住團火 擁有同一信念 喺自己能力範圍內盡做就已經足夠
大家覺得攰嘅時候就好好抖下 抖夠咪繼續一齊爬山囉 期望有朝一日喺煲底見到大家

而家冇人投 即係三罷作罷？

你講得岩, 我身邊都有唔少同行(IT界), 因為覺得要實名, 怕唔安全, 唔敢入公會, 而且為數都唔少, 希望可以有個更加保障到同路人既方案就好...

一息尚存

肯企出黎攪工會既都知辛苦，我今日有去投票，辛苦哂

之前有唔少人做過
不過問題在於實行上係有困難

總會有真心膠既信咗然後留言 又或者未fc 然後信咗啲post
整張list 出黎有機會殺錯良民 同埋整完list 之後點令唔同人都知道list 入面既人有咩問題

我試過follow啲1毛 然後狙擊佢地 係佢地post 下面list 返佢地出過既鬼post
但係呢個過程好辛苦 過咗一日就頂唔順
所以要顧及正常使用時會𧗠生問題
可能要靠IT 巴打諗諗計

而我目前既做法真係睇經驗
啲無solution既屌人post 少啲理佢 推返啲有討論價值既post
始終出post 係要出有人討論既post 先有睇既意義 過分地推內容空洞既行動post都會令人有厭倦既感覺

加油，多謝你

幫你push

一齊努力呀
三罷係難 但肯定係好重要既戰線
就係難先更加要做
抗爭一路走來有邊一步係容易
但係我哋都無後退
而係不斷嘗試反思同改進
我哋要證明俾全世界睇
香港人係一個優秀的民族
光復香港 時代革命

再努力

今日特登搭個幾鐘車去投
唔好氣餒

大家努力

手足 辛苦哂你了！
唔好氣餒呀 大家嘅努力一定唔會白費的！
今日我都有去投票

悲觀

只可以講, 年頭醫護罷工都比唔到壓力港共
憑咩香港符人機構罷會危害到港共管治, 再加上各行各業都有人係抗爭後被追究呢股白色恐怖

PS.唔係怪醫護, 只想講港共太無恥同埋真係有左膠+撐正苦幫手維穩

加油，多謝你地嘅付出

1. 其實得連登係到講
2. 唔係個個份工都有公會包
3. 罷工呢樣野係香港的成本效益真係好低 只係有某D行業eg醫療咁真係可以打中春袋
4. 公會成員名單政府有存檔 唔少人(包括我) 擔心會變成投名狀

樓主加油 唔好放棄 呢條戰線應該係最難個條來

辛苦哂

手足，加油！

係，真係有平行時空感
有時都唔撚明點解自己咁堅持做咩
身邊既有朋友竟然話鐘意食kfc 又方便 唔想罷食 個下真心灰
明明啲雞臭既

支持繼續打公會戰線

其實成日話罷工多顧慮更加應該加入公會集結力量， 連柒婆都點名就知道呢個方向正確
所以繼續

加油 多謝手足

其實今次公投人數仆街原因係因為你班友剩識圍爐都無人真係做宣傳

屌你成班剩識活係自己圈子都唔係對外宣傳
你估係平時遊行 64晚會 港豬行鳩左咁多年唔洗提都記得
重有蘋果會幫你鋪天蓋地宣傳

多謝你哋

辛苦了 加油

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

叫人加入工會既戰線要再長啲
要聚到一班人有team spirit 先得

你一定要係好多方向去諗

第一 冇左街上抗爭 必然既係會冇咁上心 冇視覺沖擊 冇得再去感受個種不公 問心 你都係一樣

第二 對某啲人 攬炒已經完成 只差美國個一棍 佢地唔係想好 係想香港中國一沈就沈到落深海

第三 呢加個連登係多左好多人洗post 加上大家又冇左個股熱血 認真仲有搞手算係咁 盡自己最大努力咪得囉

辛苦晒手足

加油！無論幾多次都會投！
叫多啲身邊朋友、同事加入工會

辛苦晒GAY巴一眾搞手
好記得你嗰篇革時代的命
而家感覺去到個樽頸位
認清現實但唔知做咩先有用

多謝Gay巴

推！支持！
感謝所有搞手 背後出力 有份投表嘅香港人
唔好放棄！

辛苦Gay巴

示威搞唔起就好難搞三罷 要搞左示威先

冇牙力冇影響力，自然冇人理你
就係咁簡單
不過冇諗過tvb賣足幾日廣告都咁唔掂

大家要再加倍努力去擴大工會戰線呀！！！！

Thank you 巴打辛苦哂！

支持gay礎巴，做搞手一d都唔易，多謝你挺身而出

多謝手足
唔好灰 三罷一定係好難
好多謝你地企出黎打呢條戰線

辛苦你地，我唔會放棄，失敗一次唔代表d咩

講得好
今次絕對唔係失敗
反而成功以民主嘅方式去證明左
大家覺得現在不是三罷的合適時機

工會要時間慢慢經營，唔好成日急住搞三罷
時機亦好重要
若夾硬三罷冇人支持亦只會失敗告終

總工會人數得一萬幾人， 好想知道究竟啲人去咗邊

加油未到最後都唔會放棄

感謝巴打

“有啲識得我嘅朋友甚至笑我咁多條戰線好打唔打就去搞三罷”

你啲朋友訓撚咗幾耐？
依家除咗三罷戰線得國際遊說咋嘛

1. 相信其中一個原因係地點問題，如果係十八區都可以有各工會設立投票點，應該就會有更多人投。

2. 因為班狗同港共壓力太強，好多想加入, 投票既香港人都因為咁而卻步。
3. 入會審批比較耐。
4. 認授性不足。

以上係我今次諗到既原因。歡迎繼續討論。

其實今日去工會投票, 我見義工真係做到無停手, 仲不停收到新登記, 如果真係以本身set果個target黎做, 我覺得係限時內未必做得切, 票站難搵係一件事, 但本身今日安排得有少少亂都有D影響, 我相信有唔少人其實都唔知自己要去邊到投(其實都同香港人普遍對工業行動/勞工權益唔熟有好大關係)。

但正面D咁睇, 其實有唔少行業工會今日都收到好多新登記, 表示仲有唔少潛在的力量尚未發挖, 工業行動同一般搞遊行集會好唔同, 要有好多準備要組織, 香港人係呢方面真係仲有唔少要進步既空間, 所以又唔駛太過灰心。

大家要加油

手足辛苦了

Push
好感謝你地

支持到底

多謝你GAY巴,今日去投見得我一條友個下都有少少灰機
但反正我地無乜行動係真正成功過,
根本就係由頭輸到落尾,所以無須太過介懷
大家之所以堅持,並唔係因為見到勝算,而係頂撚到有勝算個日為止
加油

gay建巴神聖不可侵犯
我代佢同你格住先

撐你！

多謝樓主

支持手足
利申：今日有份去投票其中一人

好老實講
連登常客 真心今日先知有公投
少少意見 我覺得罷工好多人都未諗清楚
下次可以試下整d未會影響生計既公投試試佢先
等見到人多先試依d重大議題
或者可能事前整定個投票 有幾多人會投先
真係可能超過某個人數話會黎投先整真公投

其實有冇諗過工會嘅作用？
1. 保障會員利益（集體談判/經濟原因罷工/要求加人工）
2. r下著數（會員福利咁）
3. 社交嘢
但香港呢個k型社會工會成立唯一原因係社會
人數可以減半
罷工完 嘅 經濟support / 如果被追究 之後嘅法律support 全部都唔知有冇
人數再減
平時咩嘢都唔搞
得文宣 同 罷工
再減多一半啦
噉樣根本依家呢個人數先係正常
工會抗爭原意係好
但黃色餐廳喺黃之前 首先係間餐廳
難食點食？
工會首先係工會
會員福利/保障乜都冇
咁入去做乜？
純粹同你罷工？
最低限度要俾到信心啲會員
如果罷工俾人炒會有法律援助同經濟援助
平時要搞多啲event
需要參加人數未必多
但唔可以好似bot咁
個個都係咁sent文宣同share抗爭post
so far睇落最好係醫管局陣線
利申 自己個工會就係上面所講乜都冇工會
成日都懷疑自己點解要入
仲要俾錢
唔好相認

Support
今次係好好嘅經驗
感謝你一直嘅努力

唔好放棄呀，大家

如果有事先加入公會，今次拎住電子投票碼係大部份區都有得投。 不過部分人冇事前加入又想投，先被限制喺幾個大票站做即場入會後即日投票

第二點都認同， 但理論上公會已經相對和理非同風險， 所以可能應該要向呢個方向宣傳下

第三點就要睇返工會人手， 其實好多都擺咗好多日街站， 但係始終人手所限所以好難做到區區入到會

至於認受性問題係應該你加入就等於認同嗰個公會？我係調番轉諗越多人加入咪越高認受性

可以點樣令更加多人加入公會呢個位係感覺有啲卡關

感謝你一直的努力 反正我地已經係時代巨輪上 可能只係不自知 其實已經造成好大迴響了 共勉之

工會冇200萬人真正原因係，中資已經滲透香港各行各業。 遊行行完冇人知大把人出錢出力，但用真名入公會，香港人最怕俾而家公司雞，冇錢供樓，養家。自己唔食，老婆同個細同佢一齊捱餓？

要有200萬人嘅工會，要先解決供樓，養家問題。

解決供樓養家問題就係黃圈，亦都係點解共產黨咁驚嘅野。

搞工會前必先壯大黃圈！！！！

一齊撐落去 希望香港人唔好習慣絕望呢樣野 記得我地有排打

唔明之前好似開咗好多新工會 依家參與好似得好少

多謝你就算今次冇成功至少我地踏出咗第一步，汲取教訓之後會越嚟越好

手足，多謝你嘅付出，今次未係時候咪下次再嚟過，最緊要大家唔好放棄
多謝你～

support

S

事實上 入工會嘅人都唔多......

嗰時又話大人肯罷工 細路唔洗衝
好多人有顧慮驚俾人秋後算帳 都好正常 我都驚 冇咗份工的乞食都得了
有人就話搞工會 到有手足真係搞咗啦 又冇咩人入
其實入工會唔洗同公司申報 亦都合法
大家一齊罷工人夠多就唔驚 唔通炒哂咁多人咩

利申 只係一個冇咩用嘅工會會員

既然有工會成員開post我想講

呢一刻因為政見要發動罷工唔work

第一老共而家可以唔要面唔要錢咁玩一國一制已經唔介意食樹皮，已經話撚知你罷到無哂gdp

第二二月個陣醫護罷工已經係最撚春袋都無跪...

第三而家一切大機構已經諗撚哂contingency講緊去到打仗會維持邊d job task,就算全部手足罷撚哂，但一間公司藍友都唔少，就憑呢班藍友就算一兩日甚至一星期都唔大影響

真心想建議，唔好再提三罷...愈吹雞愈弱氣盞7俾人睇，又露埋底牌示弱俾港共睇...聽日propaganda 一定又寫臭工會無用又剩咁

罷工可能好大威力，但呢一刻做唔到全民反極權其實無用
抗爭手法要適合時勢同target audience,就算正確，堅持己見唔去說服人而只係埋怨做港奴無用

👍👍👍👍👍👍

Push 加油

加油，一年前嘅連登行動post長期置頂
大家咩廢post都唔講，只會專心抗敵
閒閒話weekend遊行，點都會有幾十萬人
一聲令下，沙田柚落曬新城市

加油 大家千祈唔好放棄

同意你既觀點

手足，加油

完全贊同 加油

三罷極有用，但實行起上黎極極難
罷工後果既成本太高

今朝仲驚多人 會趕唔切番工
特登早1個鐘時間都去投票
希望下次會有個理想結果

有多啲似樓主既人 連登必定一洗頹氣

民族自強 香港獨立

其實唔明白
搞工會 雖然話係因應抗爭嘅時勢而出現
但係唔代表工會淨係搞抗爭
你勞資糾紛、不平等待遇等等全部都可以搵工會幫手爭取
點解連俾一餐飯錢加入工會都咁不情不願

更加唔好講話去公投 唔係叫你直接罷工 只係投票俾個意向出嚟
就算你唔支持/ 無意見投棄票
都起碼係一種表態

香港人成日講話要爭取民主自由 要真普選 要一人一票選特首 笑鳩人689 777
真係俾票你手 你有得去參與公投嘅時候
你就縮沙 唔企出嚟
咁仲抗乜鬼嘢爭

爭取就靠工會幫你爭取 著數就要曬 出力就bye bye 屌

辛苦曬 好好休息

加油 大家對住同路人真係可以屌得細力啲 語氣好啲

撐住

自顧去唔到投

多謝gay巴，我哋一齊繼續努力

長遠黎講，支持工會既發展

但而家工會既人數未必有發動「罷工」既號召力，而「罷工」作為手段去對抗快刀斬亂麻既國安法都值得商榷

加油，一次失敗，唔好放棄，累積經驗再黎過

係我地好欣賞真係落力做，又咁積極，有文有路既你先真！
辛苦曬你 繼續努力

支持你，btw入會費50蚊太少啦。加夠150先夠資源去推廣

香港各行各業都俾中資滲透晒， 上至中銀，下至7仔 vango. 背景7-8成都係中資.

200萬人遊行冇人知真正身份大把人出錢出力， 但用真名入工會， 香港人最怕俾中資老細雞左冇左分工供樓養家

要解決就要壯大黃圈，黃圈唔會因為入工會擺工雞手足掛，到時200萬人爭住入工會

我講講作為一個80後嘅爸爸想法
國安法過就一定過硬，你話罷工對我黎講有咩意義？我為左下一代，我寧願搵到幾多得幾多然後就移民

我好唔捨得香港，好希望可以留到最後一刻，但係現實話我知香港已死，未來嘅年輕一代會面對大量嘅支那人黎香港搶飯碗，香港越黎越紅，根本唔適合居住

所以你問我罷唔罷工？1年前我一定罷，但今日我做唔到我而家所有野都以我下一代觀點出發，唯一可以做嘅就係35+. twitter 戰線

我身邊同年嘅friend 都係類似嘅想法。所以今時今日罷工仲有咩意義？

多謝你撐住 多謝你唔放棄 堅持落去 投既人會越黎越多

冇意義
建制唔會狂開工會
林鄭唔會點名批評罷工罷課公投

老實講 如果連登能夠合一啲
影響力真係可以無限大

外國工會，係講緊一個月2-3%人工交俾工會

當然，相對地當你有困難的時候，就會得到呢工會更多幫助。

正評係比做實事既你地

lm

我覺得擺工前題係要有一場好突然既大事
國安法唔算 因為預左
講緊好似poly咁大單野就會有民意出黎罷工
同埋醫護罷工算係最成功 但都無功而返
真係好大挫敗

手足睇得好清
明眼人都撐你
所有人都要堅持落去
掙扎呀屌！

最緊要唔好放棄
一日唔放棄
一日仲有機會贏

加油，唔好灰心

推 多謝晒手足
我都明咁多人咁多把口係會感到失望 氣餒
不過由建立工會 到搞投票每一個都係見證香港民主係民間普及既過程
甚至每一個搞得成既投票都應該諗做成功
學你咁講好多人都係六月開始係政治由零開始
只要工會依個concept慢慢根深柢固 我相信做到既野比你想像到既更加多
期待手足下一次既投票
都講聲加油

加油，繼續努力，唔好放棄

其實係個疫情累事

同埋中間發生太多事, 加速得太快

不過唔緊要, 形勢大好

加油，下次再黎過

睇晒 多謝巴打

721

啱聽
公投失敗唔代表罷工呢個方法失敗
只係反映呢一刻唔可以進行罷工
就係咁簡單

呢次失敗咪檢討下次再嚟囉
投咗罷

而家全球經濟都唔好
咁樣搞罷工 真係脫離左民情

好多人好愛香港好憎中共
你叫佢上街，佢肯，因為上街唔會斷左收入，
但罷工可能會，如果冇收入，租唔到樓供唔起樓
對佢黎講，真心恐怖過立左國安法

你地平時就知，如果一個人俾美國制裁 凍結資產
會有幾恐怖？
而家罷工對佢地告成既風險就係一樣恐怖，
你地有冇諗過呢個問題？

仲有真心平時好多手足窮到閪咁
仲要玩埋罷工，佢之後又點抗爭落去？
咁罷工變相其實又係同抗爭互相矛盾緊

又例如即使罷工搞得起
好大機會政府係完全唔驚 唔理
因為佢背後撐住既係預左外資走都唔驚 都要照殺既中共
而美心同IT呢堆藍店亦完全唔會執
但結果 反而果堆告急緊既黃店小店
先會係率先陣亡既，咁到時佢地究竟點好？

呢啲全部係要諗諗先

加油！
呢個只係開始！！

要慢慢鞏固香港人既工會文化！！！

獻世狂開工會嘅原因係因為工會其實係有票

而呢家嘅罷工（aka擺工）嘅成本係俾上年高咗好多好多，經濟一潭屎水、周圍公司都搵人雞嘅情況下，有幾條友走去罷工係同自己申請辭職係冇乜分別

同埋“三罷”呢個term喺過去一年嚟俾人玩到爛咗、過去無限次“三擺”之下真正基層工種因為從業者窮而繼續運作，政府完全不痛不癢

所以完全睇唔明而家罷嚟做乜

不是看到希望才堅持，而是堅持才會看到希望
加油！

補一句但好難聽：

冇6萬幾合資格會員，得一萬幾
6萬係目標
都幾想知道下點解樓主要set 呢個目標 完全脫離現實

時機對就證明到你諗法岩，大家加油，好多人唔甘心先成就今日局面，都多謝今日出黎投票既人，其實真係憑個信字，唔相信就無今日，繼續努力

講泛民既POST就多

宣傳不足呀
大家快啲係facebook ig宣傳

推推推推

多謝你哋

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

一齊加油，一齊努力

冇錯！支持！

多謝工會戰線所有手足

巳follow基巴

如果我係搞手
我會assume無去投票概人都係唔支持三罷
對搞手們會好預計好多

加油 支持手足

欣賞你既堅持

如果你真心想改善
咁你同某D工會代表都係檢討一下
「接受同討論意見既方式」
「兄弟爬山」唔係用黎搪塞別人提出問題既答案
永遠只留下支持聲音 唔係真正解決問題

下下衰左就打一大堆精神喊話同情緒勒索
然後永續call罷工》失敗loop

可能某程度上係成功既造勢大會啦

但我真係唔想見到罷工戰線淪為好似佔中訓街呢D行動既下場

上連登面對分化L一定有
根本唔洗在意
你永遠唔知邊個係對家安排做分化
唔排除有部份人玩膠
見到咪當睇唔到
真係洗post既5毛你愈回佢只會令佢既留言出現次數更多

巴打

加油手足！
無你地呢啲搞手有勇氣行出禾，我永遠都無機會入工會同認識咁多嘢，千萬唔好放棄！

其實你預左無投果啲係反對罷工

手足 今次冇緊要 大家加油 我地係做緊對的事

講得岩！我相信時機好緊要，冇人知道下一次既時機係幾時，唯有keep住做好每一個戰線，一次的不成功（也其實只是時機未到）不代表一切，加油手足！

同意

唔好灰心

你地前輩Yukman搞兩次 五區公投 都無功而還

但起碼喚醒部分人成為本土派

咁好賺你唔去賺

唔好搞笑啦

撑

心水清都知個濕鳩港共而家做緊佈局
（派一萬＞投票＞立惡安法）想拎中間選票

如果行動永遠一去就去到三罷，正正需要天時地利人和都配合，工會如果由開始到三罷有多d 唔同類型的行動，例如按章工作，病假。。。透過宣傳同壓力加大大支持者的勢力
三罷不能罷一日就算

抗爭元年、第二年

我正評唔到但係手足你講中哂我心聲 就算光復之後工會其實係好重要好重要好重要
一路參與工會工作你先會發現原來香港正苦真係好撚仆街 所有嘢都企喺勞方對面 只有欺壓

工會係一個平台比大家同資方抗衡 啲人成日話要睇你哋有咩成績先 佢哋往往忘記咗 人數係工會嘅力量 工會唔係免費午餐 喺旁邊食花生係冇用 希望大家勇敢啲奴性唔好咁重 喺時候再行多一步

你都快啲開返個賺下錢

多謝你地

有無想過打解放強積金戰鬥，為大眾利益，connet所有打工仔。失業人數眾多，幫助貧苦大家企出黎呢。香港政府同銀行係魔鬼一定反對，又多條戰線，又可以先行測試罷工。

唔好放棄

加油手足 香港搞罷工的確係好難既一條戰線。。。 繼續努力

總工會人數上升20%

多謝三罷手足！！

咁諗就啱啦，投票率其實都係一種取態來

叫左你聽民意
我同唔少網友寫左好多post分析現在唔應該搞罷工公投
你一意孤行
唔好變到同對方一樣

推！我好支持你地呢條線，繼續努力！連結更多在職力量！

唔會發動聯合罷工

其實一路唔覺得醫護罷工係失敗，不過有時間再講

辛苦晒
大家加油

罷工真係魔王級...
好攪發得起

其實連登有好多有人人
不過走咁啲又走咁啲，有啲唔再出post

辛苦曬。。。

內文有提及過，門檻過低=9叫罷工

其實工會從來冇瘋狂叫罷工，如果有留意，次次9叫罷工嘅都唔係我地

工會都未普及化，搞唔到d乜架

三罷唔係話冇用
搞得成咪有用囉
但一開始已經講咗根本香港人就唔會罷工

罷工罷課都需要大台

多謝手足 有人發起搞已經好開心
第一步而言已經做得好好！
Nothing to lose！繼續加油！

利申 有投票

敢行出黎已經好好

雖然唔認同三罷

但乜都唔做嘅話，工會更加唔會普及化

有參與，想批評兩件事：
1. 部分公會只準備了人力，缺乏行政經驗
－事例：現場對於轉帳收款，註冊的小問題沒處理好。
－分支票站的幹事沒有太多access right，事事要問會長，會長也沒時間覆那麼多電話
- 以上兩個問題加起來成為災難

2. 公投票站保安簡陋
- 事例：藍絲不斷用拍照恐嚇進出票站市民，但票站卻無任何措施去保護市民
－票站可容許有人以搵朋友之名進入票站，然後容讓那位訪客在站內傾計, 勸他的朋友作一個較中立的立場：國安法唔好反對，遊行無用，抗爭無用，bla bla bla

不過就好似第二個post咁講
罷工罷課係使加壓力迫使政府退步就範
但係而家個政府都唔理外界有幾多壓力
佢哋只會照去
變咗罷工罷課原本想做到嘅嘢就做唔到
所以目前罷唔罷都冇意思
反而真係罷就會俾咗個政權有個清單去清算人

收到！

有d 好奇點解總工會人數得萬幾（包埋尋日新入會）
但標準投票人數設定6萬？

所以呢個就係黃色經濟圈要做嘅嘢
就係加大黃絲喺商界嘅話語權
令政府需要聆聽我哋嘅聲音
所以黃圈其實好重要
我自己覺得係同國際議會一樣重要
不過唔可以食黃店當抗爭咗

難得連登仲有好post ，多謝手足付出

A battle only
Not a war

公投如果門檻過低就變咗9叫罷工，咁個公投嘅意義就冇咗。6萬係計參與工會嘅行業5%

黃圈有個問題係唔發大黎搞，淨係圍爐，你要經濟有話語權起碼係大集團嘅級數

其實想知個入會名單/公投名單會唔會洩露出去 相信有啲人會驚秋後 因為公會有哂你個人資料

Gay巴 加油

當然唔會洩漏啦，工會唔會放大家資料出去

手足加油

多謝gay巴喺依條戰線上既努力

之後再有活動 我一定全力支持

香港人最緊要係返工買樓呀on9仔

辛苦了各位主辦單位記得唔好因為一次失敗而磨滅咗抗爭意志

多謝！大家都加油！

唔會啦of corz

巴打，你其實好勁揪。
今次工投非戰之罪。
老孫都非一革就推翻滿清
唔好灰，盡做，繼續努力。

大家都一齊努力！

謝謝你

多謝手足 今曰有去投

雖然叫人唔好放棄 但下次真係要再好少少
宣傳唔夠 票站唔夠 而且工會未成熟
如果未係時機 可再醞釀下因爲咁樣幾虛耗

Gay巴辛苦你

有邊6個工會合格？

公務員果個如何

好認同 「直到「成功」光復香港之前，每一次抗爭都可以話係「失敗」，但唔代表我哋會放棄，亦都唔代表係無用」

不過可以研究下點解港共係咁出聲明批評公投，但自己人卻冇廣泛討論

多謝你！

點解堅持要搞，內文有提到
宣傳其實真係已經盡做，我哋唔係中共冇宣傳機器
場地都係，根本冇人肯借

我有朋友話完全唔知乜嘢公投罷工
見到張傳單先知有呢回事
不過其實我n年前就已經開始share二百萬三罷、
林林總總嘅入公會post
事實上好多人懶就係懶，見字都唔會上心
之後我朋友又話咩投票唔方便佢又冇時間就唔去
有時都唔知可以講咩好

真係大局同時勢，近呢個月嘅行動其實都唔係好call到人

大把人煩緊失業
學生都要縮暑假
啲鋪頭好多蝕錢準備執
你呢個時候搞大罷係咩料

抗爭其實有時最大嘅成本唔係驚坐監，而係時間、專注力、恆心

重整旗鼓

cls

你哋做咗好多嘢，好想多謝你哋

推Po
投左票
但自問都冇落力幫手推廣

我好難將工會戰線當係自己嘅野去推
罷工唔通去台灣等人養

一發大又話人血饅頭乜乜乜
香港人有時要少啲批評多啲欣賞先得

你地已經做得好好！萬事起頭難，而家有左咁多個新工會打底，已經撐過左咁難既階段，之後要做既只係持續擴大工會會員基數，開始建立基金以謀後動

多謝手足
唔好氣餒

Gay巴

Thx

好耐冇係連登睇post睇到眼濕濕
多謝你 手足 加油

多謝gay 巴

最緊要係有黃嘅人做到大生意有影響力，緊要過黃色小店圍爐圈

gay巴辛苦了

gay 巴 ！

感謝你哋付出，呢啲po先要推

Support

我都見到fb有好多人話搞三罷冇用，等英美歐制裁啦。
但我真心覺得，就係因為我地由6月開始，唔放過任何一條戰線，"覺得有用就去做"，"各自努力"，先可以一路支撐到現家。
我希望向你，同你既團隊，同其他工會、學生都講聲多謝。
多謝你地，冒住被清算、被狗搞既危險都繼續出黎打呢條戰線。
要香港人罷工真係好L難。多謝你地，唔放棄。

祝你地一直平安，大家可以好快煲底見。

Hongkongers就係勝在唔會死心

係呢一代先係咁，to be honest

多謝你嘅努力
一齊撐落去

支持
路線要百花齊放

每一位工會成員，辛苦了。依家很多事情只能盡做。感謝你們。

多謝你地！一齊行落去！唔好放棄

大家都唔好氣餒
好似又黎到抗爭樽頸位
不過我地要堅持落去
繼續做戰線

搞咗咁多次罷工，得醫護嗰次有少少反應。
點解？香港人怕失業！
但唔可以賴人怕失業，因為之前嘅立法會幾乎廢咗工會嘅功能，基本上而家嘅工會近乎冇用。

其實有好多風向係咁叫我哋唔洗做野，等國際制裁，令大家都抱住食花生心態，我覺得係要正視
再加上大家可能出現抗爭疲勞
Btw, 多謝gay巴繼續堅持

Pish

唔好放棄呀

贊同！ 抗爭不是一日一次的事，這樣希望未免太天真了。蘇聯解體東歐解放都醞釀了好幾年。

這次公投結果顯示不少人真係“港豬”. 幾年一次投票ok，可能會去下投。食黃店，ok， 橫掂去食，支持下無妨。但真係唔會敢行得前少少。我好多朋友同事都係咁。

但這是好的。認清好多人其實是港豬，抗爭策略就相應調整。無謂白白犧牲了單人匹馬出去沖的人。

大家堅持做正確的事吧！長久戰，有位就攝！ 💪

大家係要認真諗下計劃嘅罷工罷課到底有可能會做到點樣嘅地步?
程度上, 影響力上, 有冇能力超越到醫護罷工?
要幾大規模嘅罷工先可以超越到醫護罷工?
罷工呢啲野一係就成功, 否則必定換來秋後算帳, 個個心入面會計數, 見到個成數咁低, 好自然會覺得要搵第二條路黎行, 唔認同要參與
但唔洗灰心, 大家唯一可以做嘅就係一齊不停咁搵可行嘅方法, 當環境機會一到, 出現一個可行嘅方法, 自然可以一呼百應

好多謝你哋嘅努力，唔好放棄
堅持咗先會有希望

BTW, 如果可以網上俾錢入工會，唔使親身交，會多好多人入白領工會同投票

推

never give up

多謝手足！

醫護罷果陣又唔罷 衰啲講句 曬氣啦😪

孫中山都搞左十次革命先成功啦...

多謝手足
好認同冇end game, 只有infinity war

老實講我真係唔信香港人會做到罷工

支持公投手足決定

好多謝你！認同你嘅諗法但近排關注度包括我自己真係已經低左好多，動員不論係公投定遊行，需要嘅宣傳時間應該要更加多

多謝手足 再接再厲

一定會繼續支持

p push

其實個結果更似係睇大家對罷工取態，亦如實反映左如果罷工the worst參與率

加油Gay巴
多謝你哋嘅付出 大家一齊繼續努力

同意 尤其對連登既睇法 影響力真係可以好大

辛苦晒🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️ 好好休息吓先

呢個係香港民主選票同公投制度的一大步，係寫入歷史書的一次突破。無需要灰心，比較關心既唔係有無罷工，係有無野值得改善既地方，期待下一次公投。
呢次公投有學生有公會參與，社會認受性好高，可以取得較廣泛同貼地的討論同事實反映。
最主要的不足是沒有第三方獨立監票人，監察票站同投票情況，出問題時的監察，以確保公投既公正及公平性。

加油
You are not alone

你有心就同蕭生傾下

佢係睇淡罷工可行性

你再同佢交流囉

佢只係唔同意見 又唔會割

分享下觀點

Gay巴辛苦了

多謝gay巴 同其他工會搞手/義工ge付出
結果未如意，但哩個係過程ge一部份，加油！！

辛苦晒咁多手足加油

因為上年都試過兩次罷工/ 被罷工，其實真係對港共冇乜影響，所以我先話唔好一味浪漫化罷工既成效

甘地做既野係英藉印度有效
馬丁路德金做既野係美國有效
係因為果度係民主國家

多謝你 記得上年 69 612 616 大家都唔認為政府會聽民意撤回，但二百萬人走上街，係因為”豬係被殺前都起碼會叫幾聲” 運動係本質就係港人嘅反抗意志

【反國安法後續行動預告】

雖然今次登記罷工會員人數低於十萬人數嘅底線，香港金總唔會發動罷工行動，但並唔等於反惡法行動會劃上句號😤

香港金總將會聯同其他工會 #香港會計手足工會、#政府非公務員職工總會、#香港貿易推銷及採購職工會、#香港旅遊業革新總工會、#香港資訊科技界工會、#香港寵物界工會、#社會及政治組織從業員工會 發動就反國安法嘅聯署行動，並同區議員合作收集市民就反國安法嘅聯署。收集聯署後，工會同區議會代表將會到G20國領事館遞交請願信，申述香港人反國安法意願並請求國際援助🆘️
有關聯署行動詳情，將於數日內公佈

#香港金總 #HKFU #工會平台 #反國安法 #民意 #工會戰線 #國際戰線 #聯署 #AntiNationalSecurityLaw
#記得緊貼我哋Channel
#全民反國安 #還我真香港

香港會計手足工會 Accounting Bro'Sis Labour Union
政府非公務員職工總會 Government Non-Civil Service Staff General Union
香港貿易 推銷及採購職工會 HKTMP
香港旅遊業革新總工會 Hong Kong Tourism Industry Innovation General Union
香港資訊科技界工會
香港寵物界工會
社會及政治組織從業員工會 Social and Political Organization Workers' Union

========
📃入會申請表 Application Form📃
中文：
Eng:

加油，支持手足

兄弟爬山！

根本宣傳不足，我個工會19號先send email 比我，我20號夜晚仆出去投其實用sms 同whatsapp 通知都好丫，用email 前一日通知真係

不完美 但可接受。依然要繼續努力，既然明白黎緊係一場馬拉松咁就唔好俾一兩單嘢消磨晒所有抗爭意志。加油！民族自強 香港獨立

85之後 你地學聯職工盟有邊次唔關事
人對腳好誠實 feel到燶味會默默離開
加上你地又唔係咁容易接受意見既人🤣🤣🤣🤣

如果你唔係特登理解錯重點鳩回應
我個重點係 希望你地認真檢討一下台格
上面寫既一大堆時機因素 你地事前唔好話唔知

製造唔足夠參與誘因？
罷工與反國安法有冇直接關聯效果？
30工會公投代表性不足？
饑荒搞絕食？工會保障不到會員？

最後係點解要呢個時間點硬上？

不如我話比你知支持罷工
但唔參加既人心裡面諗乜

如果我罷工直接影響到立法 我毫不猶豫
因為抗爭行動入面 失業已經好低成本

但係 你話唔到比人知 點解佢地要罷工影響到D乜
當一個人要付出代價既時候 佢要知佢買左D乜

如果失業換到既客觀效果係 幫人造勢 同 幫工會收多D會員 我相信應該冇咁多人咁慷慨

加多一句
如果我係樓主會說服公投30個工會積極參與呢個活動

已有人去說啦，不過點都要有人衝咗出嚟先

由金總一開始單拖出嚟宣布10萬金融人罷工公投

其他30個工會再發動，都係一路會有其他工會再加入

最緊要係民意肯支持

以下說話係難聽，希望你聽得入耳，唔好話我係分化係鬼。

呢個世界唔係真係咁多人睇網上宣傳? 要真正成功推動公投, 就需要社會大多數人支持，包括無你追得咁貼的非同溫層。宣傳呢樣野，唔係要人地主動去搵你地/加入你地，係你要搵方法convince到人地去支持你。

講返個公投，最初推的時候唔夠票站，整個新界西北都沒票站，你認為學生們會咁神心出來投票? 就算係後來有，但給人的感覺就是準備欠佳。
講返工會票，你問我我都唔知邊d公會會員有得投，我只係好似知道我果行無得投。但我果行的功能組別立法會議員，論絕對票數的話，是比某些地區直選議員還要多。但今次個公投，我果行無得參與囉。明明有新公會成立，卻少見宣傳，近日即使有行內的爭議事件也沒出聲，又唔支持公投，試問怎能得到多數支持?

今次公投衰左，簡單D講2020年都唔使再旨意推任何三擺，再攪之前今次的結果一定比人先拿出來講。

難聽D講，今次公投係失敗，失敗之餘仲要係比位人地入，真係多謝晒你地。

工會方面
你應問你個工會 或者參與 睇吓佢地有咩要幫手
而唔係係度怪gay巴

第1返工嗰班就好少上連登
第二而家醫護人都已經開始俾人清算緊仲有人夠膽罷工？
第三你班PK連登仔喺度踩醫護罷工但完全唔做嘢，even我係其他行業都唔跟啦
仲有最重要嘅係得咁少人入工會就算全部罷晒都唔會改變到個國安法，保住份工捐錢比612 better

罷工行業冇香港命脈: 金融股市，交通，航空，等於嘥氣…

辛苦手足，唔會放棄

不要習慣了黑暗就為黑暗辯護；
不要為自己的苟且而得意；
不要嘲諷那些比自己更勇敢熱情的人們。
我們可以卑微微如塵土，不可扭曲如蛆蟲。

多謝手足

推呀，睇晒

好多謝你搞今次公投.講得無錯,今次未達標唔代表係失敗,希望可以繼續努力加油.

唔聽意見但要人參與幫手=］
同果啲不要問只要做嘅邪教真係無分別。

倉猝搞壇大龍鳳出黎，不計成本消耗民氣，
個結果將戰線玩到爛臭就出黎講只係開始，
本來都唔係怪，只係勸諗下衰乜，
但既然你咁講，得罪講句，
唔怪佢唔怪佢個台怪邊個？

#反正除左鼓勵同讚
#其他完全都當做分化撚

P牌無得正評只能無力推

鄭立講罷工:

罷工是透過佔據崗位不工作，癱瘓企業與經濟運作，製造利益損害，迫使因此而大量受損的人屈服。

前題是：
1. 屈服的人是那些你想他屈服的人
2. 你癱瘓的事情真的能構成他總體格局上的損害

第一點是最重要的，比方說，你支持抗爭者，你老闆也支持抗爭者，你罷工，他也同意你罷工，然後罷工三天 .... 這沒有意義。因為你根本不是想他屈服，勞資雙方兩個罷工 high 完圍威喂之後，那公司還是會盡速補回三天工作進度。你不需要屈服一些本來就是你盟友的人。

因此，罷工本身，前題是要確定你屈服的對象是誰。所謂屈服的意思就是改變服從你陣營的意見。

你可以用罷工的方式，迫某個老闆炒掉一個與你政治立場相左的員工 — 先不要談這是一種政治迫害。你一旦罷工，那就是跟對方對賭，老闆可能屈服而炒掉他，或者不屈從而炒掉你，這看的是你跟他誰比較重要，誰比較有牙力。因此，罷工是一種戰爭，還是有強弱之分的，太弱勢太容易被取代的一方罷工的話很容易就會變失業。

所以先確定你屈服的目標是很重要的，而目標可以多過一個。但定下多個目標有甚麼問題呢？那就是第二個問題，格局。

如果你的公司只有兩個員工，你罷工，你對公司的損害真的可以很大，因為他會失去 50% 的勞動力然後再因此導致商業損失。而最後能夠運算成，可計算的金錢上的損失。

但如果你在一個 10,000 人的公司，有 100 個人參與你的罷工，而你的工作又不核心，那很可能就是沒影響的。因為你佔的只是 1% 不那麼重要的部份。罷工最忌的就是泥牛入海，所有罷工的人加起來都動不了對象。

而這裡最常出現的誤區是：你的目標越大，越多，要動員至有效就越困難，你要對付一間 5 人公司，20 人公司，100 人公司，1000 人企業集團，難度完全不一樣。如果你要用罷工去對抗香港政府，規模，以及對參與人數的需求與關鍵性也會同時上升。

說服別人參與你的罷工，就受限於你的說服力與範圍。罷工重點在於罷工者的質與量，在那個架構中是否重要。如果今天要罷工？誰罷工最能夠令香港政府屈服？

答案是警察。

當然，如果是銀行界罷工，法律界罷工，也有相當的影響。但如果是網吧界，桌球室界罷工，那就不會有甚麼影響，你罷到全部執笠政府都不會動一條眉毛。職業無分貴賤，但對於維持政權而言，明顯有高低之分。

但這裡有一個取巧的地方，那就是罷工這回事，是可以槓桿的，也就是說你的罷工能夠引致別人被罷工。舉個例子說，全港的油站服務員罷工，人數未必很多，但產生的破壞力卻可以很強。

因此罷工本身就需要詳盡的規劃和設計，先確立針對的對象，要他們屈服的事情，然後再想到底要怎樣的行為才能夠有效的困擾對方。需要多少的人數，再想要達致這人數，需要以甚麼方式動員多少組織及多少人，那些又是甚麼人。然後罷工也不是唯一的手段，最大化困擾才是目標。

罷工這種形式，在過去有工會，而且工廠是勞動密集還是在本地生產時，就特別有效。而且工會還會管理紀律，給予罷工者津貼以及懲罰背叛罷工的人，香港並沒有那麼強力的組織存在。香港沒有強力的工會，大部份產業非勞動密集，甚至不少資本運作都已北上。這些都是對實現罷工不利的條件。

然則，如果我們理解目標是「製造困擾，妨礙商業」，我們會發覺，其實事情是有很多別的答案的。

我會直接說，很多人工作比不工作對公司更有害。

Thank u so much for ur efforts

gay巴 add oil

手足加油，我有去投票，一啲都唔複雜，好順利，感謝大家安排！

我同另一半都有去投票!
唔係得先做，係要做咗先知得唔得

加油ar，唔好放棄! This is just a battle in a war， 好多人支持你㗎

［突發］工會戰線後續計劃 大家點睇？

求求大家幫手推推Po

呢條戰線最難打，但如果搞得成亦係最強的利器。加油

手足支持落去呀

支持每個有份出力既人，但要謹記公會真正既作用並非只係統籌罷工，而係真真正正去統籌每個行業界別既資源同為業界增取最大既福利

罷工可以搞可以做，但我覺得建設建立應該為更大目標

鳳凰之所以可以涅槃重生，除左浴火之外，最重要係佢識點樣去重生！大破之後，站出來大立既就係要靠各行各位既每一位

本土意識抬頭，大家有公識去攬炒之外，我地仲要識得點樣可以整合資源去重光。但我地各工會組織成立之後，有幾多真係有實務去為行業進行爭取福利

每條戰線我地各有現行既主軸，但要明白破同立同樣重要，破局我地需要做，建立亦都需要，因為建立得出黎既野未必只係我地用到，遺留比後代亦同樣有得著

黑暗將至，願港人同在，願香港平安

gay巴真係好撚理性

推，多謝你冇氣餒。

原來得萬幾人加入工會？咁少人咋？

手足，多謝你，你真係好叻，睇到眼濕濕我都會堅持落去，盡做。希望大家都堅持，唔好放棄，先可以見到重光一日

想知工會收費係點樣定嫁？
辛苦晒你，多謝你嘅付出，不久將來，我哋一定可以搞得成三罷

2014年講港獨
好多人會話你痴線

2020年講港獨
好多人讚你識諗

所以今次三罷未啟動到唔駛灰心
至少已到點起左個火頭

up

加油
支持你諗法
所有抗爭勝利取決於心理
現階段香港人要比任何人心理質素要更高去面對嚟緊嘅挑戰
上年69仲係港豬以為咁陰人行咗出嚟就返屋企無事發生
直到612開始就知道呢場絕對係漫長抗戰
但我仍然深信公義嘅一方一定係最後會勝利
手足，共勉之！

值得大家睇下

每一條戰線都支持

手足 邊條戰線都好 繼續堅持
你若放棄 誰衛我城

關於連登個段真係

我都有投
但平心而論 我係去開街 順路去左投的
我有d黃既朋友 跟本無入工會
佢地驚比人寫花…

我在其他po 講左, 響度再重 po ....

個人認為罷工有三大問題:
(1) 武肺已經證明左即使大部人唔返工, 對社會運作既影響仍然是可控. 而家呢個政府已經撕破臉皮, 只做政治任務, 經濟民生仆直佢都闊佬懶理, 如是者以罷工作為威脅政府跪低既手段似乎唔會work
(2) 罷得果幾日, 說服唔到市民參與罷工會嬴. 須知道罷工一定會被秋後算帳, 最壞情況係冇左份工, 養妻活兒都成問題, 除非見到贏面好高, 否則市民不會輕易冒險去罷工
(3) 罷果幾日冇活動規劃, 如果搞手吹埋雞話罷工果幾日係去邊度邊度靜坐, 邊度邊度集會遊行, 咁啲市民起碼都覺得射完波係有活動參與, 而唔係得個罷字然後坐喺屋企 on99 又一日

老實講, 我自己都係因為呢3 個原因, 星期日冇投到票.
罷工唔係講玩, 機會成本太高, 冇一個完整計劃說服倒市民, 一定少人參與.

希望眾搞手/ gay 巴不要灰心
此路不通, 就諗過第二條路

手足頂住

唔好放棄，我知三罷唔易，但雖然今次達唔到目標，但我覺得係一個好開始，好難一件事第一次就成功，但起碼有個開始，第二次第三次就越來越進步，越來越多人，最後一定做到！最起碼，我自己唔會放棄，一齊努力💪🏻

連登太多網軍啦

有冇考慮過多啲用工會名義抽下水 刷下存在感
三日唔埋兩日就譴責下民建聯/司局長
雖然得個譴責都冇乜大作用
但可以當文宣同刷曝光

各種巴絲，只係想同大家講，堅持落去，唔好眼白白睇住中蝈蝗蟲掠奪蠶食香港, 香港有今時今日，係一代又一代人努力拼博得來，就算被做低幾多次都好，拍一拍身上塵埃，再企番起身，呢個係屬於我地 ge 時代，一息尚存，一步不息，只要手足繼續改進抗爭路線，光復香港果一日，絕對唔會遠。班手足特赦果日，指日可待。

打開電視，日鳩日聽到蝈歌，依家甚至見到林鄭、 李小加 (李小加本身係大陸公民, 你明點解D指數變哂蝈企) 開始用普通話發表講話, 有人匿係林鄭背後做劊子手，即使趕走林鄭呢個傀儡, 又會有下一個, 而你唔知下一個會唔會變左党员; 蝈安法殺到，益左 ge 係大陸果班土炮山寨企業， 令佢地更安心黎香港偷錢、搶錢、借錢唔還; 蝈安法亦即係蝈產人質法，香港七百萬人，只有二百萬左右係中蝈公民，另外亦有大量外國籍專業人才，外國人隨時誤中法網，變成人質外交手段下 ge 談判籌碼。

香港唔同歐洲國家, 有深厚工會傳統，所以罷工呢項工作可以繼續深耕，依家盲目示威遊行只會送人頭比D狗.....但其實仲有好多野可以做，我稱是為"積極不合作運動", 廢話我唔多講，去招:

1) 佔領電視台及廣播電台
2) 之後去某鐵站阻截來往陸港兩岸ge交通
3) 係九月立法會選舉前截斷立法會及中聯辦水電糧食供給 (仲有，叫D清潔姐姐維修工人唔好入去, 等佢地自己洗廁所, 鑽木取火啦), 唔可以比蝈安法過到
4) "裝修"中聯辦利用特權免稅係香港買ge物業
5) 拉攏一班 Expats 支持，等佢地聯擊各大駐港領事館 (唔洗自己出面，比人攞到把柄)
6) 除左金融貿易果班expats，唔好忘記有一班菲印泰工人姐姐，佢地係香港有好大團體, 仲有重慶大廈果班, 加埋一班穆斯林呀錫安教呀天主教基督教果D，同佢地講大陸點樣拆教堂，點樣逼害穆斯林教徒, 有咁慘講得咁慘 (而呢個亦係事實)
6) 向各行各業大企業、中小企、駐港外資銀行游説佢地加入"積極不合作運動" (ICC最近出面, 呢條線繼續follow)
7) 拉攏林鄭及一班專業公務員團體企係國際陣營，孤立佢無好處
8) 最重要ge 係創作 - 音樂，舞台劇，街頭表演，拉攏一班香港歌手壯大聲勢
仲有咩戰略，歡迎提供。

五大訴求，缺一不可!!!

堅持落去，唔好眼白白睇住中蝈蝗蟲掠奪蠶食香港, 香港有今時今日，係一代又一代人努力拼博得來，就算被做低幾多次都好，拍一拍身上塵埃，再企番起身，呢個係屬於我地 ge 時代，一息尚存，一步不息，只要手足繼續改進抗爭路線，光復香港果一日，絕對唔會遠。班手足特赦果日，指日可待。

打開電視，日鳩日聽到蝈歌，依家甚至見到林鄭、 李小加 (李小加本身係大陸公民, 你明點解D指數變哂蝈企) 開始用普通話發表講話, 有人匿係林鄭背後做劊子手，即使趕走林鄭呢個傀儡, 又會有下一個, 而你唔知下一個會唔會變左党员; 蝈安法殺到，益左 ge 係大陸果班土炮山寨企業， 令佢地更安心黎香港偷錢、搶錢、借錢唔還; 蝈安法亦即係蝈產人質法，香港七百萬人，只有二百萬左右係中蝈公民，另外亦有大量外國籍專業人才，外國人隨時誤中法網，變成人質外交手段下 ge 談判籌碼。

香港唔同歐洲國家, 有深厚工會傳統，所以罷工呢項工作可以繼續深耕，依家盲目示威遊行只會送人頭比D狗.....但其實仲有好多野可以做，我稱是為"積極不合作運動", 廢話我唔多講，去招:

1) 佔領電視台及廣播電台
2) 之後去某鐵站阻截來往陸港兩岸ge交通
3) 係九月立法會選舉前截斷立法會及中聯辦水電糧食供給 (仲有，叫D清潔姐姐維修工人唔好入去, 等佢地自己洗廁所, 鑽木取火啦), 唔可以比蝈安法過到
4) "裝修"中聯辦利用特權免稅係香港買ge物業
5) 拉攏一班 Expats 支持，等佢地聯擊各大駐港領事館 (唔洗自己出面，比人攞到把柄)
6) 除左金融貿易果班expats，唔好忘記有一班菲印泰工人姐姐，佢地係香港有好大團體, 仲有重慶大廈果班, 加埋一班穆斯林呀錫安教呀天主教基督教果D，同佢地講大陸點樣拆教堂，點樣逼害穆斯林教徒, 有咁慘講得咁慘 (而呢個亦係事實)
6) 向各行各業大企業、中小企、駐港外資銀行游説佢地加入"積極不合作運動" (ICC最近出面, 呢條線繼續follow)
7) 拉攏林鄭及一班專業公務員團體企係國際陣營，孤立佢無好處
8) 最重要ge 係創作 - 音樂，舞台劇，街頭表演，拉攏一班香港歌手壯大聲勢
呢個已經係我諗到最溫和 ge 版本，仲有咩戰略，歡迎提供。

五大訴求，缺一不可!!!

支持住，有咩要幫手，出聲

依家開始唔需要咁多淨係行行企企 ge 遊行 (人氣留番去7月1號), 依家要技術人才 -
- 通訊播放頻道 (Mbps, PN945, PN420....etcetc), 點樣hack 入去 (電視台每日有幾個鐘空白時段), 留意佢地D技術人員更表, mark 好發射站位置 (衞星圖都有) 必要時 "裝修"下佢
- 鐡路控制基本上已經自動化， 工程巴電腦巴識做啦
- 水電工好緊要
- 中聯辦買左咩物業好易查到
- 要搵多D英文好，有海外留學工作 ge 手足幫手
- 中環做金融果班好幫到手
- 星期日去同中環天橋同班工人姐姐"傾下計"，仲有，去下教會咁啦，咩教都做，仲有，佢地有好多自己友開 ge 小店賣自己家鄉特色野果D
- 開始試下用 linkedin
- 唔好淨係停留係 grassroot, 接觸多D做生意果班，佢地好多都敢怒不敢言

今次係非戰之罪，係香港本身無乜工會文化 (最低工資都係近十年 ge 事)，勞工團體 (講緊係好多年前，六七暴動之後果堆) 又已經一早係建制派 (民建聯工聯會果D) 果班人 ge 票贍，依家有新工會湧現，係好事，不過預左要長期深耕

加油!!

其實公會有冇機會定期（eg每月）搞活動集氣？例如好似金融公會咁，明明好多人，又收比較貴既會費，表示都有好多同路人。有冇機會有定期實際活動搞到，一後黎可以宣傳比未入既人睇，二泥可以比會員集氣。

純探討可能性，唔好屌得咁大力